[maths求救］combination 問題

There are 5 types of fruit juice: apple, orange, lemon and grape. Each type of juice is contained in three different sizes of cups: small, medium and large, forming a total of 15 cups of fruit juices are chosen. Now 6 different cups of juice are chosen. Find the possible number of ways to get the following condition.
(a) All 5 favours have been chosen
(a) 我諗到係 3c1*3c1*3c1*3c1*3c1*10c1
但個ans寫要除2
想問下咁多位巴打係我錯定ans寫錯

自推

題目錯
得四種水果

你錯

5c1*3c2*3^4
兩樣都錯

5 types

3c2x3x3x3x3x5

上高登問 越問越亂

Sorry巴打 有5種水果架 打漏左banana

你個計法係double

唔明 可唔可以解釋下

a1 b1 c1 d1 e1 a2
a2 b1 c1 d1 e1 a1
參透下

Double count左？

我明你個計法 但我想知我果個錯左咩concept

計法係
5c1(揀邊個生果取2)
3c2(揀取2嘅果2杯)
3^4(嗰4杯不同果)

有啲野好難解釋,加油啦

你已經幫佢分左5 group 每group有3個選擇 咁你每個3c1就係每個group抽1杯係好清楚

但係個10c1就好亂 我知你諗淨番10杯求其抽一杯就得 但係個10杯你點知一定係每種味2個size 唔可以係其他組合 例如其中3個個味既3個size再加多隨便1杯

咁分5 group 4個group抽1杯 淨番1group抽2杯咪唔會錯

sor for 1999
有錯請指點

樓上解左 3c1=3c2 a1可以係a2

double count左
大a大b大c大d大e 淨番10杯抽中a
中a大b大c大d大e 淨番10杯抽大a

上面2個case 一樣

唔該晒咁多位巴打

btw諗到呢啲bug唔好諗除2定3456,諗過第二條計法

想順便問埋 係咪因爲我個10c1同之前既野有cross
所以會有count多左既情況
計數係咪盡量都唔好攪到有野cross到

盡量逃避抽完apple再將remaining apple 放入大pool再從大pool抽 九成中伏 當年經驗所得
最明顯嘅case係3個apple抽2個apple
唔可以3c1再2c1
一定要3c2